中國失業率實超15% 北京急維穩 中央現兩個聲音

中國失業率實超15% 北京急維穩 中央現兩個聲音

【新唐人北京時間2019年05月25日訊】貿易戰愈演愈烈之際，有美媒報導稱，美中貿易戰加速了外資加速撤離中國的步伐，大規模失業潮來襲，「穩就業」已成北京當務之急。十天前，中共總理李克強還高調要求地方政府解決就業問題，避免出現大面積失業；日前中共黨媒又開始發文號召農民工們「回鄉創業」。有輿論質疑中共高層是否出現了「兩個聲音」。

中共黨媒《人民日報》日前發表了一篇題為《走，回鄉創業去！》的文章，另一個黨媒新華網24日轉載了這篇文章。該文主要內容是宣傳四川達州市在廣東、浙江、福建等經濟發達地區的51個達州籍農民工黨組織中做工作，「引導」農民工大規模「回鄉創業」。外界質疑，這是中共為應付正在爆發的大規模失業潮而採取的權宜之計。

事實上，今年進入5月上旬，世界軟件巨頭甲骨文已宣布裁員近千人；5月22日美國在華規模最大、擁有約4萬員工的「偉創力」製造商已通知員工放假。

同一天，中共國務院辦公廳宣布成立「就業工作領導小組」來應對失業潮的來臨。由中共副總理胡春華擔任組長，由人力資源社會保障部部長、國務院副秘書長、發展改革委副主任、教育部副部長、退役軍人部副部長及公安部副部長等二十多位副部級官員擔任副組長。

對此，《自由亞洲電台》24日報導說，隨着美中貿易戰加速外資撤離中國的步伐，中國的失業人數迅速增加，失業率創下兩年來的新高。面對數百萬失業大軍，穩定就業、嚴控民間的不滿情緒，已成中共政府的「當務之急」。

兩個月前中國國家統計局公布的數據顯示，今年2月份，全國城鎮調查失業率已高達5.3%，全國31個大城市城鎮調查的失業率也高達5.0%。

但有學者認為，中國實際失業率估計是官方公布數字的三倍左右。據日本媒體5個月前報道，貿易戰已經造成超過500萬間中國企業倒閉。數據顯示中國失業人口可能高達1000萬。而專家認為，中國GDP每下降一個百分點，將造成100到200萬人失業。

北京維權人士張寶成本24日接受《自由亞洲電台》採訪時表示，中國國內的經濟普遍衰退的當下，外資企業又在撤離，私營經濟也面臨各種的壓力，必然會引起大面積的失業潮。但最關鍵的問題是，「現在的中央出現兩個聲音」，原來叫你（農民工）回鄉創業，現在要避免失業。

據了解，近期在如何應對大規模失業潮的問題上，中共的宣傳風向的確出現了自相矛盾的現象。

據網易2018年10月22日的報導，早在2018年上半年，中國大陸已經有至少504萬家企業倒閉，453家上市公司董事長辭職或被炒，大規模失業的問題日趨嚴重。隨後中共官方開始宣傳讓農民工和剛畢業的大學生返鄉、下鄉「創業創新」。

同年11月8日中共農業農村部舉行新聞發佈會時對外介紹說，目前中國返鄉下鄉「創業」的人員已達740萬人，其中包括農民工、大學生、退役軍人和科技人員，平均年齡約40歲。

當時，「顏值財經」的首席評論官程凌虛就曾在微博上發帖批評說：「明明是農民工大規模失業，卻偏偏要說成是返鄉創業！從城市失業回農村，搖身一變成為返鄉創業了？你當農民工是傻子呀，他們的老闆都干不下去了，工廠都倒閉了，只好返鄉！」

到了今年5月13日中共全國就業創業工作暨普通高等學校畢業生就業創業工作電視電話會議召開時，中共國務院總理李克強曾作出批示，要求全國各地方政府「必須守住不發生大規模失業的底線」，要求勞務輸入省份要儘可能把失業人員留在當地，防止出現大規模返鄉潮。

中國國際經濟交流中心首席研究員張燕生周5月22日對商業新媒體表示，中國和美國到2035年為止將處於「爭吵和對話」的循環中。而中美間紛爭最激烈的時刻應是2021年至2025年之間，屆時兩國在經濟、貿易、技術、金融等領域內將發生各種摩擦。

没事儿

沒事兒，形勢一片大好，蝗民餓死都唔會反抗。

回鄉創業 個個搞 start up 又贏

去當兵收復台灣！

中國有望成為老闆多過員工嘅國家

唔怪之得成日有廠爆炸啦
原來係地方政府唔淮炒人

唔係個個人都有二千美金一個月既收入咩
李克強講嫁喎

自己幫人做代工就當左自己係老細

變返三流國家，共產黨真係垃圾

新唐人

二十一世紀上山下鄉運動

正呀 咁咪可以騰空番大把人手 出黎全民大練鋼囉

天才

當世皇者

支爆未

咁樣我真係覺得youtube果個李子柒係中央派黎鼓吹啲後生仔返鄉下

係咪大紀元 d friend？係既話就唔好咁上心。

支共係咪世界上唯一一個無進步過嘅國家

太好啦又全民煉鋼放衛星

中央好聲音

記得之前有個post出過
李克强叫人留在城市,習總叫人回鄉
然後有人即刻回帖,內容大約係講一個扮黑臉一個扮白臉,係中共慣用技倆

上面的言論輕鬆spin咗個focus

個人認為黨裡面明顯有聲音,豬頭正在整沉中共呢條大船

五白萬企業倒閉，一千萬人失業，一間企業兩個人

個個返鄉下做老細， gdp gogogo

【6.9反惡法】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

用埋低水平農業技術
咪搞到生態污染

展現龐大勞動潛力
中国或成為最大嬴家

不如殺一半人啦

又贏

冇讀過書管治就係咁
同非洲果啲總統相差無幾

好撚on9

歷史不斷重複：

李克強做緊周恩來做緊嘅嘢
習近平做緊毛澤東做緊嘅嘢

不安全

叫香港班人返去玩start up 啦

習生先係真焦土派

叫佢地翻鄉下耕田

上山下鄉

係退步

習霸？

入侵同收復都唔識分？

Or 好多空殼公司？

其實有無d 可靠少少的 反共source
或者唔需要反共，但客觀少少報導 中國新聞的source

老老實實，大紀元&新唐人呢d，本質同中共d手法同可信性真係差唔多，只係佢立場對立。

用佢d資料同人argue
到時畀個有學識的親共派駁到口啞啞 就好樣衰

公屋大把位

失業=創業

無事果陣唔俾李克強出黎， 搞唔掂先推返李克強出黎， 小學雞刁總真係勁

文革2.0

畢業未？

個個做美團送外賣

真。返鄉下耕田

張寶成
用國寶級特異功能咪解決到美國囉

無撚可能
依家支那歌舞昇平，又同美帝鬥緊

支那狗不知幾開心

咁大個黨
有唔同意見有幾出奇
共慘黨最叻就內鬥㗎啦

反共既多數都係那幾間，互相有關聯，否則邊頂得住中共魔手，美國好多假中立真親共既source仲衰

咁香港樓市仲係咪gogogo

個個失業 就黎無錢叫外賣

全部耕田

港共4000蚊請支那公務員幫支那降低失業率 順便幫香港換血 公務員睇路啦

中國十二億人口
當一半人口有勞動力
即係六億勞動人口
15%失業率即係九千萬人失業
同一篇報導話可能高達一千萬人失業
咁條數即係點計
就算幾唔鍾意中國都好
呢啲垃圾媒體content farm都係睇少啲好
唔好污染自己心靈

有人做返農業就唔洗食草

習總係中國既Thanos

唔知呀， 總之中國又贏啦

五百萬企業倒閉唔會全部人失業，可以搵其他工或者做外賣仔

大陸人兼職做賊變全職做賊
解決失業

共產黨話知你啦，平民係狗都不如

之前都有巴打傳過，人地買埋保險啦
原理同之前燒倉一樣，報開假數俾人check就燒倉扮野

何止15%
我話你地知
當民工返到鄉下之後， 惡夢先至開始。
一但民工返到鄉下， 就會對中國造成永久性破壞， 黑暗時代會黎臨， 哩個破壞， 先至係對中國既致命傷。
到時就算trump停止所有制裁， 中共，中國，都將萬劫不復。

中國咁多年文明， 咁就毀係習帝手上， 後世就會話習帝係 昏君。
而共產黨就係"山賊王朝"

內地廣傳文章﹕私營經濟協助公有經濟發展任務已完成 應逐漸離場

今日內地網上廣傳一篇文章，指出私營經濟已經完成歷史任務，應該退場。文章在網上引起熱議，目前不少報道已經被刪除。

這篇題為《私營經濟已完成協助公有經濟發展 應逐漸離場》，作者是吳小平。吳小平是米牛網聯合創辦人，杭州米雲科技聯合創辦人，內地傳媒介紹，他曾經在上市公司併購部、外資銀行衍生產品部門以及投行機構銷售部門任職，更參與創建中金公司零售業務及財富管理部，以及擔任執行總經理。
私營經濟不宜盲目擴大 發展公私混合制

他認為，「下一步，私營經濟不宜繼續盲目擴大」，並會發展出「一種全新形態、更加集中、更加團結、更加規模化的公私混合制經濟」。

吳小平提到的「公私混合制」並不是新鮮事，事實上，2013年11月中國政府發布《中共中央關於全面深化改革若干重大問題的決定》，就指出要積極發展混合所有制。

政府早提出混改 但進程緩慢

混合所有制即是國有資本、集體資本以及非公有資本交叉持股，也就是公營及私營企業互相入股，以改善國企營運及提高競爭力。這是國企改革的重要步伐，多間國企包括國家電網，都有計劃引入民營資本。

不過，國企混合所有制改革被指進程緩慢，早前中國政府提出「雙百行動」，就是要建立一批先行樣板，成為改革試點。

若混改同時私營經濟退場 即國進民退

然而，如果在發展公私混合制的同時，私營經濟退出市場，就會變成「國進民退」的情況。

以下為《私營經濟已完成協助公有經濟發展 應逐漸離場》全文：
內地傳媒向吳小平求證，對方回應的確是他寫的，但不會額外解釋。

為免被拋離 建議集中國家力量發展

文章認為，中國在大量高新技術領域與世界先進水平，仍有巨大鴻溝，如果現在追不上，有可能將來一直都追不上。

在這背景之下，文章認為「如果不能集中國家力量，完全讓市場說話，徹底走經濟自由化的道路，中國經濟社會的改革開放，將面臨難以想像的壓力、阻力。」

在中國偉大的改革開放歷史進程中，私營經濟已經初步完成了協助公有經濟實現跨越式發展的重大階段性歷史重任。下一步，私營經濟不宜繼續盲目擴大，一種全新形態、更加集中、更加團結、更加規模化的公私混合制經濟，將可能在社會主義市場經濟社會的新發展中，呈現越來越大的比重。
經過多年社會主義改造，1978年左右，中國的私營經濟已經喪失殆盡。但在當年底的中共中央工作會議閉幕會上，鄧小平代表黨中央做了題為《解放思想，實事求是。團結一致向前看》的講話。他從否定平均主義的分配製度的角度，再次重申了黨對按勞分配製度的肯定態度，明確了「允許一部分人先富起來」這一發展私營經濟的理論政策。時間流逝，黨的13大提出，私營經濟是公有制經濟的有益補充。 97年的15大則強調，非公有經濟是社會主義市場經濟的重要組成部門，語氣再次升級。2007年的17大把私營經濟的地位再推一把，認為公私經濟地位平等，共同促進，共同發展。
進入到2018年，中國經濟總量已成為世界第一，但在大量高新技術領域，與世界先進水平，仍然存在巨大鴻溝。考慮到老齡化、經濟增長優勢和資源稟賦，此時我國追不上，將來可能一直追不上。而且，國與國的競爭態勢開始倒退向百年前的重商主義，美國等一批西方發達國家開始有意識的對中國進行圍堵，不公平的要求中國敞開市場，不合理對中國關閉市場，不友善的實施地緣政治威脅。此時，如果不能集中國家力量，完全讓市場說話，徹底走經濟自由化的道路，中國經濟社會的改革開放，將面臨難以想像的壓力、阻力。已經取得的優勢和成果，也可能逐步喪失。
我們確實看到，在歷史上，一戰二戰前後，面對優勢對手的層層緊逼，蘇俄、德國、韓國、日本等國家的發展經濟都表明：一方面允許大規模私營經濟存在，一方面要求他們高度圍繞國家意志發展，緊密服從國家發展要求，是短時間內獲得國家競爭優勢、趕超世界先進水平的不二法門。
談起競爭，人與人、企業與企業、行業與行業、國家與國家的競爭視野是不同的。面對當今國運之爭，當前強國之戰，國家必須集中財力、物力和人力，必須統籌發展，必須令行禁止。僅以社保入稅為例，這一問題引發部分私營企業界的敵意和不滿，但我們必須看到：統一標準、上下一致、執行有力的社保統籌，是中國面對「未富先老」的社會發展現狀和落實「老有所養」的執政承諾的唯一選擇。也是緩和「一部分人先富起來」政策長期執行后貧富顯著拉大的必然選擇。如果大家都執行不同標準，有好處就各種公關，沒好處就四散奔逃，一旦補貼就各種集中，一旦真集中就哭爹叫媽，這樣的群體是沒有紀律的，是沒有深謀遠慮的，是不足以面對日趨嚴峻的國際競爭的。
私營企業，有其優勢，有其劣根。

食樹皮

好快又可以睇多次文革

又然

sim city

分分鐘係軍雞嚟

屌 開返東莞做返雞咪得

開多幾個，上海一個、東莞一個、北京一個、四川一個
開微嫖娼稅同做雞牌照
包保吸引到遊客賺外匯，仲刺激內需
一個平均一年五百億，四個就二千億
開五個就抵消trump條數
又贏

其實維穩最有效方法就係靠黃色事業
港男個個禮拜上去出下火乜怨氣都消哂啦，但雜種自己冚左佢

08-14真係身份認同高，係刁總on9，治國都唔撚識，咁大條水喉唔用

依家自斷手臂補血
但到時手臂d 血吧吧聲流仲大鑊

人食人咪得囉
又唔係咩新鮮事

農業2.0
全部種大豆 唔靠你美國佬
又贏

小學雞學人扮高尚

睇過其他稍為發達少少嘅國家嘅農田，大陸果啲農田真係零舍醜樣

15%. 有甘嚴重嗎，我見D 人重係大媽係度嘈嘈嘈

復興東莞

留係大城市先係明智決定
最起碼可以做司機 送外賣 送速遞 企街呢D
趕哂班人返鄉下 又冇野做遲早搞革命

大媽算唔算失業

強仔唔見咗咁耐終於出翻嚟
仲以為佢消失咗

香港建國